28歲轉行做記者，你問我答

咩都答

進修完先轉行?

幾錢人工

想轉下工種

1萬2
星期六日急call有得補假

點入行？

讀咩？

本身做咩

寫靚CV
我由1萬9工轉萬2
佢知我有心做

大學IT

邊間?

Marketing Sales

最大三間

洗唔洗讀返相關課程或者相關經驗？

報紙？

主要做啲咩
影相？寫文？

唔洗
但interview會問好多野睇你有冇睇開報紙

我做個間而定仲有

寫文
相唔係我地做

咁如果有突發事件你使唔使去現場

攝影記者易唔易入行

我想問下

1 點解突然想轉工種
2 先前做咩工
3 依家做緊邊範
政治、體育定娛樂
報紙、電視定電臺
4 係咪收好夜定要返shift
5 平時啲政府內部，接近中央消息係唔係編輯俾料

唔洗，分得好開

唔太清楚
好多呀叔做

點解會對記者呢行有興趣

1 我想見識
2 答左
3 娛樂
4 唔定
5 我做娛樂sor鳩

想作故

做乜咁睇唔開

娛樂版有幾多成係堅？

做狗仔？

聽講唔識人好難做娛記

Agger

點定呢期跟啲咩人？

我寫野
信8成好
吱牙膏既先好信

老細order

想見識幾耐？只計人工既話IT仲高

行家

你做邊間，我地係咪行家？

做記者慘過食屎
工時長，採訪仲要自己花時間
人工又低

做娛樂正仆街
9up 上網抄料就得

一開始以為巴打係做時事一展抱負個啲，好奇巴打點解想做娛樂？

利申：前行家，跑財經

傳媒根本記者，編輯同美術都低人工

有時明知係堅料
點解仲要用剪影要人估？

例如 飯局類

你係唔係就係高登個硬膠廠長

有咩因素令你突然放棄原本份工入行做記者？點解大學畢業果陣唔做？

出去跑活動嗰啲娛記好仆街
你做新仔有冇比人恰？點應對？

有興趣入行 不過我想做港聞 留名

攝記俾班老屎忽 頂住哂 入都冇得入

有唔少多後生喎

娛樂攝記見工個陣影到d相飛上天咁
出活動就是撚但但影，返去先執下